# Laboratorio 1 unidad 1
Se entrega el laboratorio 1 de la unidad 1 perteneciente a matías valdés el cual cuenta con tres carpetas cada una correspondiente a cada ejercicio propuesto

## Ejercicio 1
En él van incluidos el Makefile, ejercicio1.cpp el cual contiene al programa del ejercicio 1, el elemento.cpp el cual corresponde a los metodos de la clase de elemento y el elemento.h el cual corresponde a la declaración de la clase junto con los metodos además de los archivos.o y el ejecutable de programa. El programa se compila situandose dentro de la carpeta y colocando "make" así se compilará el ejercicio y se podrá utilizar. El ejercicio1 cuenta con la función main en donde se realizan las operaciones para obtener los datos y calcularles el cuadrado además cuenta con una función que nos sumará todos los cuadrados y nos lo retornará a nuestra función principal en cambio en el elemento.cpp cuenta con los metodos del objeto "elemento" ya que se tomo la decision de que cada numero ingresado podia ser trabajado como un objeto y el propio objeto puede tener un cuadrado. Por eso se tomó la decision personal de trabajar el elemento (numero) ingresado por el usuario como un objeto. Además el .h refiere a la creación de la clase para su uso en nuestro programa principal.

## Ejercicio 2
En esta carpeta van incluidos el Makefile correspondiente al ejercicio además del ejercicio2.cpp que es el programa principal del programa, junto con al archivo de frase.cpp que es el archivo que contiene los metodos de la clase junto a la frase.h junto a la clase, además de los archivos.o y el ejecutable del ejercicio 2.  El programa se compila situandose dentro de la carpeta y colocando "make" así se compilará el ejercicio y se podrá utilizar. El ejercicio2 cuenta con una funcion que nos permite verificar las frases ingresadas por el usuario además de la función main en donde se capturaran las frases y se ingresan a un arreglo de tipo frase ya que cada frase es tratada como un objeto por algo la clase se llama frase y que cada frase puede tener mayusculas y minusculas, por eso se tomó la decisión de trabajarlo así, con esta explicación se deduce porque los archivos frase.cpp y frase.h se eligieron de esa forma.

## Ejercicio 3
En esta carpeta van incluido el Makefile correspondiente además del ejercicio3.cpp que contiene el programa principal además de cliente.cpp y cliente.h que contiene la clase cliente y los metodos para ser utilizado. Se adjuntan además los .o junto con el ejecutable del ejercicio 3. El programa se compila situandose dentro de la carpeta y colocando "make" así se compilará el ejercicio y se podrá utilizar. En este ejercicio se crearon dos funciones dentro del main, una que nos permitirá ingresar los clientes y otro que nos permitirá imprimir la información de cada cliente y éstos a su vez ser agregados a un arreglo de tipo cliente con esto explicamos porque nuestra clase se llama cliente porque cada cliente que será ingresado tiene sus propias caracteristicas las que son modularizadas en cliente.cpp y definidas en cliente.h para ser usadas en el programa principal y así obtener el resultado deseado.

### Creador de las carpetas: Matías Valdés

